花旗助中美洲銀行發ESG債券 台日機構投資人共同認購
2023-01-31
https://udn.com/news/story/7239/6939751?from=ddd-umaylikenews_ch2_story
花旗集團今（31）日宣布將擔任中美洲銀行（Central American Bank for Economic Integration, CABEI，穆迪信評為Aa3級，標普信評為AA級）所發行10年期藍色債券（總金額為70億日圓）和10年期社會責任債券（總金額為1.3億美元）的單一主辦機構。此次債券發行日為2023年1月31日，由花旗環球證券（倫敦）擔任主辦並由花旗環球證券（日本）與花旗環球證券（台灣）協助此債券在日本與台灣地區之銷售。 此筆債券發行將由台、日兩地對ESG投資具有高度興趣的機構投資人認購，提供中美洲銀行的環境及社會專案資金。中美洲銀行於2019年訂定「綠色債券框架」、2020年訂定「社會責任債券框架」，並在2022年訂定「綠色暨藍色債券框架」，以上債券框架之訂定皆符合國際資本市場協會（International Capital Market Association, ICMA）之綠色債券原則以及社會責任債券原則。 中美洲銀行將運用此次募得資金，挹注於適用範圍內之融資專案，主要包括：藍色債券框架下的水資源保護、永續水資源管理、再生能源、藍色經濟與自然保育；在社會責任債券框架下，優先挹注基礎服務取得、創造就業機會、社會經濟賦能、可負擔的基礎建設、糧食安全與永續糧食系統等。 日本及台灣的機構投資人認購中美洲銀行的ESG債券系列，展現對中美洲永續發展的支持，這也是花旗環球證券的台、日團隊，首次攜手合作ESG債券之銷售。 花旗環球證券（日本）金融機構銷售事業群負責人松本圭太（Keita Matsumoto）表示：「隨著區域藍色經濟策略重要性日益提升，花旗日本很高興此次有機會和CABEI及一線投資者在藍色債券上共同合作。花旗日本是ESG私募債券的先驅，自2021年起已主辦多筆藍色債券，未來我們也將繼續為全球的藍色經濟發展貢獻心力」。 花旗台灣金融市場事業群負責人馮淑儀表示：「全球ESG永續風潮日盛，花旗觀察到，企業追求獲利時，對ESG金融商品興趣也與日俱增，甚至願意跨越國界，發揮影響力投資。此次花旗團隊不僅募集台日兩地投資者，跨海參與中美洲的基礎建設，更是因應氣候變遷及推動永續發展的作為。自1997年起，花旗台灣便協助CABEI發行台幣計價債券，雙方已建立起深厚合作關係」。 20多年來，花旗集團透過業務及核心競爭力，持續致力支持全球永續發展。自1997年加入聯合國環境規劃署金融倡議（Environment Programme Finance Initiative）以來，花旗在金融產業以及其他行業類別，皆積極參與多項永續相關倡議。 債券 花旗 ESG